其實韓國都唔係咁差

三家分晉嘅時候，晉國境內仲有好多強大嘅大夫家族，能夠同趙魏生存到最後仲立國其實都唔容易
六國入面雖然韓國最先滅國，不過其實因為同強秦接壤，強秦又係糧倉，六國又心中有鬼冇互相配合，所以真係無可厚非
我覺得戰國七雄入面韓國最underrated

好地地唔貪心分晉就唔會滅國

關咩事

果時係講面子同名份既年代
晉天子係廢 你夾硬搶人個皇帝做 就出師無名
秦國都係勁 但係罵名都係最多

周天子呢

唔好意思搞錯
但係都唔代表佢地可以分晉

晉國已經去到四分五裂，情況好似阿歷山大帝國咁，名存實亡

呢個我冇意見
古代史書寫既野太少 研究起黎 好多都冇定論

現代史容易研究係因為科技發達 人人都可以記錄自己既野，想改野係難過古代好多

古代根本唔值得吹捧咁多，奴隸一堆，貴族 特權階級玩晒。去到宋明清先有少少進步。係少少

認真同樓豬討論嘅都on9

韓國醃製既泡菜無論營養同味道都應該高過秦國既金象米，但點解都係咁快輸既

秦國有獨特既秦式按摩
幫d兵劣哂d雜念出黎
韓國個個咁緊火 邊有心機打仗

利申 中屎五星星

中原有泡菜